1)JDK stands for ____.
ans-- Java development kit
--------------------------------------------------------------------------------------------------------------
2)What makes the Java platform independent?

ans-- It uses bytecode for execution.
--------------------------------------------------------------------------------------------------------------
3)Can we keep a different name for the java class name and java file name?
ans-- no
--------------------------------------------------------------------------------------------------------------
4)What is the entry point of a program in Java?
ans--- main() method

--------------------------------------------------------------------------------------------------------------
5)Which of the following is the correct syntax to create a variable in Java?
ans -- int name;


--------------------------------------------------------------------------------------------------------------
6)Can the Java program accept input from the command line?
ans-- Yes, using command-line arguments.

--------------------------------------------------------------------------------------------------------------
7)string args[] in main method are used for?


public static void main(String args[])

{

  //

}

ans----- Passing arguments at run time


--------------------------------------------------------------------------------------------------------------
8)What is the use of Access modifier "pubic" in Java language?

ans=-- None of the above


--------------------------------------------------------------------------------------------------------------
9)What is the need to mention "static" before main method?

ans--- To call main method without creating an object of class

 To make main method as class method common to all instances

--------------------------------------------------------------------------------------------------------------
10)What does a Data Type in Java refers to?
ans--- The type or variety of data being handled for reading and writing



--------------------------------------------------------------------------------------------------------------
11) which among the following is not a Data Type in Java?
ans) long double.



--------------------------------------------------------------------------------------------------------------
12)	 Which is the data type that is not recommended for numeric applications in Java?


ans--float


--------------------------------------------------------------------------------------------------------------

13)What is the size of a FLOAT floating point number in Java?


ans-- 4 bytes


--------------------------------------------------------------------------------------------------------------
14)What is the abbreviation of ASCII?


ans--American Standard Code for Information Interchange


--------------------------------------------------------------------------------------------------------------
15) Java is case sensitive langauge
ans---True   


--------------------------------------------------------------------------------------------------------------

17)What is the error in this code?

```
byte b = 50;
b = b * 50;
```
This problem has only one correct answer

ans--* operator has converted b * 50 into int, which can not be converted to byte without casting.

--------------------------------------------------------------------------------------------------------------
18)```
public class  Solution{
    public static void main(String [] args)  {
        double a = 6 / 4;   
        int b  = 6 / 4;
        double c = a + b;
        System.out.println(c);
    }
}
```
     

ans----2.0




--------------------------------------------------------------------------------------------------------------
19)```
public class  Solution{
    public static void main(String [] args)  {
        double a = 55.5;
        int b = 55;
        a = a % 10;
        b = b % 10;
        System.out.println(a + " "  + b);
      }
 }
```

ans_-----5.5 5

--------------------------------------------------------------------------------------------------------------
20)
public class  Solution {

    public static void main(String [] args)  {
        int var1 = 5;
        int var2 = 6;
        System.out.print(var1 > var2);
    }
}
```

ans------- false





--------------------------------------------------------------------------------------------------------------
21)
public static void main(String args[])
{
    int a=10,b=15;
    if(a>b)
    {
        System.out.print("a ");
    }
    else
    {
        System.out.print("b ");
    }
    System.out.print("is greater");
}



ans--b is greater




--------------------------------------------------------------------------------------------------------------

22)
public static void main(String args[])
{
        int x = 5; 
        if (x < 6)
            System.out.print("Hello  ");
        if(x == 5){
            System.out.print("Hi  ");
        }
        else{ 
            System.out.print("Hey ");
        } 
}

ans)) Hello Hi.


--------------------------------------------------------------------------------------------------------------
23)  public static void main(String args[])
    {
        int var1 = 5; 
        int var2 = 6;
        if ((var2 = 1) == var1)
            System.out.print(var2);
        else 
            System.out.print(var2 + 1);
    } 

ans----2

--------------------------------------------------------------------------------------------------------------
24)Let a and b are the two integers. Which option can be used to check out that one of the numbers is positive and the other is negative?

 
ans--a<0 || b<0



--------------------------------------------------------------------------------------------------------------
25)public static void main (String[] args) {
   int i=0;
   while(i<10)
   {
       i=i+1;
       System.out.print(i);
       i=i+1;
   }
}
ans----13579
S

--------------------------------------------------------------------------------------------------------------
26)main() {
    int a=50,b=20;
    if(a>b)
    {
        if(a>100)
            print ("Ace");
        if(b<100)
            b=50;
    }
    else if(a==b)
    {
       print ("King");
    }
    else 
    {
        print ("Queen");
    }
}
ans--

--------------------------------------------------------------------------------------------------------------